---
title: Bashtop - Alternative für htop
date: 2020-06-07T17:58:43+0200
categories:
- OSBN
- Linux
tags:
- Htop  
- Resourcen
- Monitor
slug: bashtop-alternative-für-htop
---
System- und Prozess-Monitore gibt es wie Sand am Meer. Top, htop, atop und vermutlich noch viele mehr. Vor kurzem bin ich auf eine weitere Alternative mit dem Namen [Bashtop](https://github.com/aristocratos/bashtop) gestoßen, die ich interessant finde. So wird zum Beispiel die Auslastung der Netzwerkverbindung und die der CPU grafisch dargestellt. Ansonsten ist die Anzeige etwas bunter als bei anderen Tools aber nicht aufdringlich.

{{< image src="bashtop.webp" alt="Bashtop" >}}

Wer schicke Anzeigen mag, sollte sich das Tool einmal ansehen. Positiv finde ich auch, dass die Netzwerkverbindung erfasst wird. Diese vermisse ich ab und zu bei htop. Trotzdem werde ich htop erst einmal treu bleiben.
